香港政府宣佈：美國已嚴重違法

暫停港美移交逃犯協定及港美刑事司法協助協定
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
香港特區政府於八月十八日收到美國駐港總領事館通知，暫停或終止香港特區政府與美國政府簽署的三條雙邊協議，包括移交逃犯協定、移交被判刑人的協定和對得自船舶的國際營運入息給予課稅寬免的協定。香港特區政府已於今日（八月二十日）透過新聞稿對此表示強烈譴責。

根據中央人民政府的指示，香港特區政府已於今日向美國駐港總領事館發出通知，暫停履行《香港政府和美利堅合眾國政府關於移交逃犯的協定》及《香港政府與美利堅合眾國政府關於刑事司法協助的協定》。

特區政府發言人表示 : 「通過法律維護國家安全，是國際慣例。美國都有維護其國家安全和主權的法例，以及相關的執行機制，例如《國家安全法》（National Security Act）、《美國愛國者法案》（Uniting and Strengthening America by Providing Appropriate Tools Required to Intercept and Obstruct Terrorism (USA Patriot) Act）、《盧根法》（Logan Act）、《國土安全法》（Homeland Security Act）等眾多法例。」

「而美國卻以《中華人民共和國香港特別行政區維護國家安全法》為借口，單方面暫停與香港特區簽訂的移交逃犯協定，不僅是雙重標準的政治操作，更粗暴干涉中國内政，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，香港特區政府對此強烈反對。美方將司法合作政治化，嚴重損害了香港特區與美國之間開展司法合作的基礎。」

一直以來，香港特區政府在中央人民政府的授權和協助下，以互助互惠原則，依法與美方在移交逃犯協定和刑事司法協助協定的框架下進行緊密和有效的執法合作。縱然《香港政府和美利堅合眾國政府關於移交逃犯的協定》及《香港政府與美利堅合眾國政府關於刑事司法協助的協定》暫停運作，但香港特區具備完備的司法互助和移交逃犯合作機制，香港特區政府會一如既往，秉持互助互惠原則，與國際社會其他成員依法進行執法合作。

完
2020年8月20日（星期四）
香港時間20時58分

出多d聲明練習下

未來要出多一千幾百篇

比個電話你投訴囉,ok

香港特區政府會一如既往，秉持互助互惠原則，與國際社會其他成員依法進行執法合作。

d國際社會其他成員越嚟越少啦

香港皇軍幾時拉特朗普翻黎受審

與國際社會其他成員「依法進行執法合作」
咩中文嚟
仲有咩成員?非洲嗰堆國家?

違国安法丫嘛，知啦，過去拉人封鋪未呀

what the hell is 國際關係基本準則

《視點31》【民主派去或留?】

違法又有分嚴重唔嚴重
我以為得罪行先有輕微嚴重之分

Goodest Chinese

拉人，唔好等，國安呢？

支共違反中英聯合聲明在先 period

速龍過去拉人

成個國家都違反國安法 咁幾時拉曬班逃犯

究竟幾時飛去美國拉人

戇鳩

咁幾時炎症執法

政府的發言

事實上政府

同場加映維尼視察災情

睇個勢來緊每星期要出一兩篇

Noted with thanks